中8戰機現身南海永興島 美B1B轟炸機增兵關島

衞星圖片拍到解放軍戰機出現在永興島機場的停機坪。

美國兩艘航空母艦再入南海演習後，衞星圖片拍到在西沙群島永興島機場，停機坪出現8架解放軍戰機，數量更是歷次發現最多。與此同時，美軍向南海外圍的西太平洋戰略重地關島，由本土調派多2架B1B轟炸機，令當地的轟炸機數量增至4架。

美國傳媒周五（17日）報道，根據Planet Labs當天拍攝的衞星圖片，在永興島機場的停機坪上，出現4架疑為殲11B的戰機，以及4架相信是殲轟7的戰機。4架殲11B周三（15日）已現身該機場，但翌日不在同一位置，直至周五、即美軍在南海展開「雙航母」行動當天才再度現身，而解放軍本月1日至5日曾在西沙群島舉行演習。

另外，追蹤軍機動向的社交網帳戶Golf9周六（18日）表示，美國空軍2架B1B轟炸機從本土出發，並取道太平洋中部，經夏威夷上空前往關島安德森空軍基地。美國太平洋空軍前一天宣布這款轟炸機重返印太地區，屬於轟炸機特遣隊行動，並執行戰略威懾任務，加強區內以規則為基礎的國際秩序，展示美方對集體防禦的承諾。

美軍B1B轟炸機再次部署關島

Golf9提供美軍B1B轟炸機前往關島的飛行路線圖

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/cnnews/20200718/bkn-20200718150544056-0718_00952_001.html

開戰未

出B2未？

8 架 ....
人地一隻航母 90架 ....而家2隻航母

島都炸到佢陸沉

大陸响南海填人工島其實係咪想學美國咁環球駐軍

飛得郁嘅應該飛哂過去

出現4架疑為殲11B的戰機，以及4架相信是殲轟7的戰機

美帝有時真係好衰
人地小學生拎把美術刀出嚟諗住威下啫
你就拎把加特林機槍出嚟